# Sales!

Распродажа книг по промокодам!

Используемые в проекте технологии:
- .NET 5
- ASP.NET Core MVC
- SQL Server 2017

Ключевые библиотеки, используемые в проекте:
- Entity Framework Core
- SignalR
- AutoMapper
- FluentValidation
- ReactJS.NET
- Swagger

Функциональность клиентской части проверялась в браузерах:
- Google Chrome/MS Edge 99.0

## Ремарки

### MVC, React и SSR

В веб-проект добавлены зависимости от ReactJS.NET и двжика JS Chakra, которые должны были помочь в реализации связки ReactJS-MVC с технологией рендеринга на стороне сервера (Server-Side Rendering, SSR). Планировалось, что на каждую из двух страниц (Главная и Аутентификация) будет рендериться по одному компоненту React. Но после попытки внедрения клиентской библиотеки SignalR в проект стало понятно, что **SSR тут будет невозможен** (или внедрение будет *очень проблемной историей*.), поскольку SignalR хочет задействовать окружение клиента (браузера), например объект window.

В итоге пришёл к тому, чтобы вести разработку на ReactJS (jsx-модули) через связку npm-babel-webpack. Вероятно, MVC-паттерн проекта становится в таком случае не совсем актуальным, ибо просматривается что-то похожее на SPA. Но поскольку в условиях задания указан именно ASP.NET (Core) MVC, то в проекте на каждой из страниц (Главная и Аутентификатция) рендерятся свои компоненты React через ReactDOM.render().

### Database First

В проекте использовался Database First подход, поэтому модели данных C# "стянуты" через утилиту EF Core **Scaffold-DbContext** (скрипт `db_scaffold_script.ps1`). Также в решении присутствует специальный проект SQL Server *SqlServerDb.csproj*, который хранит актуальную схему БД. Добавлен на всякий случай, поскольку EF Core должен справиться с инициализацией новой базы данных (на новой машине) своими силами через Database.EnsureCreated(). В идеале - следовало бы добавить механизм миграций EF Core.

### Тестовые данные

Тестовые данные находятся в виде автоматически сгенерированного SQL-скрипта в следующей папке `SampleDataSql` в корне проекта (11 книг, 5 авторов). Обложки книг хранятся как статические файлы в `wwwroot/images` и также уже включены в проект.

## Инструкция по запуску проекта

Для успешного запуска проекта и тестирования потребуется:
1. Доступ в Интернет (для восстановления пакетов NuGet).
2. Открыть решение `Sales` в Visual Studio.
3. Изменить строку подключения в файле `appsettings.json` и указать путь к инстансу SQL Server + механизм авторизации на сервере (если используется SQL-аутентификация).
    - На этапе запуска приложения Entity Framework автоматически создаст базу данных с именем, указанным в строке подключения (по умолчанию *Sales*). Если по какой-то причине такая БД сушествует и нет возможности её удалить, то следует воспользоваться проектом `SqlServerDb`. В нём необходимо найти файл `SqlSchemaCompare.scmp` и открыть его в VS. Слева нужно указать источник с актуальной схемой - это текущий проект `SqlServerDb`. Справа выбрать целевую базу, схему которой нужно обновить до актуального состояния. Затем следует нажать на кнопку "Сравнить". После вывода информации о грядущих изменений нужно нажать кнопку "Обновить". БД готова к использованию.
4. Запустить в режиме отладки проект `WebApp` (IIS Express) через интерфейс Visual Studio. Автомаически откроется браузер со страницей авторизации по промокоду.
5. Открыть скрипт `SampleDataSql/books_authors_sample_data.sql` в SSMS, запустить его. База наполнится тестовыми данными.
6. Проект готов к тестированию. Выполнения команд `npm install` и `npm run build` не требуется, так как в проекте уже есть собранная поставка.

## Статус выполнения задач

1. Хранение данных - &check;
    - Данные хранятся в БД, за исключением картинок (для них хранится название файла), в таблицах:
        - Books - информация о книгах
        - Authors - информация об авторах
        - PromoCodes - промокоды со статусом использован/не использован
        - PerPromocodeOrderedBooks - по сути это заказы. К каждому промокоду привязываются книги, положенные в корзину.

2. Аутентификация - &check;
    1. Кнопки логина по существующему промокоду и для генерации нового промокода (с автоматическим логином и редиректом на главную страницу) - &check;
        - Уникальность промокода достигается тем, что он на самом деле *Guid* - как наиболее простой способ генерации уникальных значений
    2. Промокод всегда виден пользователю в браузере - &check;
    3. Один промокод может быть использован только единожды - &check;

3. Главная страница - &check;
    1. Раздел "Список книг" (в табличном виде, постранично, с возможностью выбора кол-ва книг на странице) - &check;
        - Отображаются все поля, кроме Id книги. Поле "Автор" объединено из поле "Фамилия", "Имя", "Отчество" в формате %Пушкин А. С.%
    2. Раздел "Корзина" (в табличном виде) - &check;
        - Отображается ограниченный набор полей - "Название книги", "Автор", "Стоимость", так как в тексте задания не указана необходимость вывода всей информации по книге.
    3. Перемещение книг из полного списка в корзину и обратно - &check;
        - Перемещение книг осуществляется по простому клику на соответствующую строку/объект.
        - При попытке положить в корзину второй экземпляр одной и той же книги выводится предупреждение (через alert() для простоты)
    4. Оформление заказа - &check;
        - Минимальная сумма - 2000 рублей. Проверяется и на фронтовой, и на серверной части.
        - После оформления заказа промокд считается использованным. Повторный вывод уже оформленного заказа не предусмотрен (исходя из текста задания).
    5. Живой счетчик оставшихся книг - &check;
        - Реализован через клиент-серверный SignalR на основе websocket
        - При попытке добавить в корзину элемент, которого не осталось на складе, выводится предупреждение через alert()
    6. Внешний API (доступен Swagger по пути */swagger*) - &check;
        - Метод добавления новой книги разделён на два - добавление строковых данных и добавление обложки.
        - Метод получения списка всех книг закеширован в памяти со временем жизни 1 минута.
4. Горизонтальное масштабирование -&cross;
    - Для простого горизонтального масштабирования в проекте потребуется реализовать распределённое кеширование (IDistributedCache) с помощью, например *NCache*, *Redis* или *SQL Server*, хотя последний нередко бывает боттлнеком в плане производительности. Поэтому *NCache* или *Redis* являются более предпочтительными решениями. Для текущего проекта такой механизм кэширования позволит отвязать конкретный запрос/сессию/SignalR от конкретного сервера, и, соответственно, провести простое горизонтальное масштабирование с помощью подключения дополнительных серверных узлов и балансировщика нагрузки.
